\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{color}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{geometry}
\usepackage{CJK}
\geometry{left=1in,right=1in,top=1in,bottom=0.9in}
\hypersetup{hidelinks}
\setlength{\parskip}{0pt}
\setlength\parindent{0pt}

\renewcommand{\labelitemii}{$\circ$}
\newcommand{\listparam}{
    \setlength{\parsep}{\parskip}
    \setlength{\itemsep}{0.2ex}
    \setlength{\labelwidth}{2em}
    \setlength{\labelsep}{1em}
    \setlength{\topsep}{0pt}
    \setlength{\partopsep}{0.5ex}
    \setlength{\leftmargin}{2em}
}

\pagestyle{empty}

\renewcommand{\section}[1]{\vspace{3pt}{\large\textbf{#1}}\vspace{2pt}\hrule\vspace{2pt}}
\renewcommand{\subsection}[1]{\vspace{1pt}{#1}}

\begin{document}
\begin{CJK*}{GBK}{song}
\begin{center}
\textbf{\LARGE{李宣毅}}

{\small
$\diamond$~微信18405816817~~$\diamond$~17342021872(国内同学)~~$\diamond$~\href{mailto:shanelxy@outlook.com}{shanelxy@outlook.com}\\
$\diamond$~个人主页: shanelxy.top~~$\diamond$~毕业时间: 05/2019~~$\diamond$~岗位: Java后端
}
\end{center}

\vspace{-10pt}

\section{教育背景}

\subsection{\textbf{俄亥俄州立大学\hfill{哥伦布, 美国}}}

{\small 学位: 硕士 \quad 专业: 计算机科学 \quad GPA: 3.96/4.0\hfill{{08/2017 -- 05/2019}}}

\subsection{\textbf{浙江大学\hfill{杭州, 中国}}}

{\small 学位: 工学学士 \quad 专业: 自动化 \quad GPA: 3.97/4.0 \quad 排名: 4/144 \hfill{{09/2013 -- 07/2017}}}

\section{专业技能}
{\small
\textbf{熟练: }Java, SQL, SpringBoot, Mybatis, Git, Keras

\textbf{掌握: }Python, C, Lisp, X86汇编, HSF, RocketMQ, Diamond, Tair, \LaTeX
}

\section{实习经历}

\subsection{\textbf{业务智能化平台Mlab\hfill{阿里巴巴}}}

{\small \emph{SpringBoot, Diamond, Tair, Pai, Odps}\hfill{05/10/2018 -- 07/27/2018}}

{\small
\begin{list}{$\bullet$}{\listparam}
\item 项目目的: 打通机器学习样本提取、特征预处理、离线训练、灰度部署、实时计算等环节, 降低业务开发人员的算法接入成本; 负责工作: 离线训练环节, 包括数据库设计与领域建模,触发实验, 查询训练状态, 模型保存与下发, 前后端交互等功能.
\item 针对算法模板里的不同节点, 实现根据节点类型来给前端传送相应的动态表单, 正反序列化参数(自定义注解，实现个性化的gson序列化策略).
\item 采用生成者模式满足节点多样的构造方法; 借助反射、函数接口Predicate和模板方法实现各节点所有参数的检验; 枚举类充当简单工厂.
\item 组装各节点参数，发送http put和get请求, 触发和查询Pai平台上的实验.
\item 读取PAI平台存储于odps上的模型并保存至本地tddl, 并发布客户端模型至tair和更新diamond版本; 客户端异步监听diamond版本并从tair上获取新模型来刷新本地缓存, 以供实时计算使用.
\end{list}
}

\subsection{\textbf{文本分类的多任务深度学习模型\hfill{新加坡科技设计大学}}}

{\small \emph{CNN, SVM, Python, Keras}\hfill{07/2016 -- 08/2016}}

{\small
\begin{list}{$\bullet$}{\listparam}
\item 使用Python爬取来自烂番茄网的75000条电影短评作为评论者角色(专家/大众)数据集.
\item 使用SVM算法构建基准线, 在不同文本数据集上识别情感极性、用户角色以及主客观性.
\item 使用Keras框架搭建以CNN为基础的多任务神经网络模型, 成对训练不同任务. 通过增加独立的特征抽取层和增加门控制单元来改善共享机制, 将正确率分别提升了0.47\% 和 1.10\%.
\end{list}
}

\section{项目经历}

\subsection{\textbf{秒杀API开发}\hfill{02/2018 -- 03/2018}}

{
\small
\begin{list}{$\bullet$}{\listparam}
\item 使用Redis超时缓存订单表和库存表, 事先检验订单和预减库存, 重复秒杀或者超卖则返回失败.
\item 使用消息队列RocketMQ完成异步事务补偿, 保证事务一致性同时兼顾并发量: 先扣库存，失败则直接返回; 再下单，失败则发送消息使库存加1, 否则主动更新缓存.
\item 消息发送失败则本地消息落地, 启动定时任务扫表直至发送成功, 消费端做消息幂等.

\end{list}
}

\subsection{\textbf{底层项目}\hfill{01/2018 -- 05/2018}}

{
\small
\begin{list}{$\bullet$}{\listparam}
\item \emph{程序语言: }Java实现Lisp解释器,包括S表达式解析, 函数形参与实参绑定, 函数的递归调用.
\item \emph{操作系统: }Java多线程模拟餐厅运营, 使用可重入锁同步互斥和Lamport时钟同步线程时间.
\item \emph{并行计算: }使用OpenMP, GPU, MPI, 循环展开与交换等策略, 加速矩阵乘法等科学计算问题.
\end{list}
}

\section{出版论文}
{\small
Xuanyi Li, Weimin Wu, Hongye Su. Convolutional Neural Networks Based Multi-Task Deep Learning for Movie Review Classification. In proceedings of the 4th IEEE DSAA. Tokyo, Japan, 2017
}
\end{CJK*}
\end{document}

